無懼中共！香港民眾慶台灣雙十 高呼「中華民國萬歲」

香港民眾無畏中共國安法迫害，在市區街道掛旗慶祝中華民國台灣國慶。（圖取自「香港LIHKG連登論壇」）

〔即時新聞／綜合報導〕中國今年通過「港版國安法」，持續在香港街頭抓捕公民，本月10日為我國慶，目前已有大量香港民眾在街道上進行佈置，貼出台灣國旗並高呼「中華民國萬歲」，無畏中共暴政的勇氣令網友欽佩。

香港民眾在社群網站「香港LIHKG連登論壇」建立「雙十國慶慶祝活動討論區」，去年在旺角天橋擺設的台灣「旗海」依然深植香港民眾心中，今年港人展開游擊戰術，在城市中的各個角落掛上1面中華民國台灣國旗與國慶雙十慶賀旗幟，還寫著「慶祝雙十國慶，中華民國萬歲。」其他還有「天滅中共」、「暴政必亡」等各式標語彩繪。

但是，香港市民的舉動引發中國網友不滿，中國網友在微博發文指出，香港沙田及大圍港鐵站外的欄杆就被發現掛著慶祝中華民國台灣國慶的旗幟，崩潰直呼「明顯就是要挑戰一個中國原則，明顯就是要為分裂國家的底線測試水溫」，還指出在中國國慶前，掛在香港市區內的五星旗，竟被拆得一乾二淨。

台灣與海外網友們見到香港民眾不怕中共國安法，紛紛留言大讚「1997前，港英政府管治下的香港容許港人張貼中華民國國旗」、「這才是國旗」、「等等又要被黑警找麻煩了」、「香港人加油，台灣與你們站在一起」、「這樣太危險，千萬要小心」、「比共匪那個毫無特色剽竊俄爹的鬼旗好一萬倍」。

香港街道隨處可見中華民國台灣國旗與國慶標語，引發中國網友不滿。（圖取自「香港LIHKG連登論壇」）

台灣網友見到香港民眾的勇氣，都感到相當欽佩。（圖取自「香港LIHKG連登論壇」）

Link:

推

入嚟推下

好波